點解要將 「北京話」叫 - 國語/普通話?

中國首都係北京
將北京話定為「普遍通用既話」情有可願
但台灣一面唔認中國人
一面將北京話叫「國語」,係咩玩法

難分真與假

北京話同標準普通話有少許分別的
但台仔on9唔係第一日

香港粵語 同 廣州話 有好大分別

因為台狗喜迎北京話代替台語

係唔識廣東話眼中既人其實差唔多
所以廣州人成日扮到香港人
Btw台狗一邊話自己唔中意中國,一邊又係咀講普通話,真係好柒

香港基本上主導咗粵語發音
事關tvb影響力大，講粵語嘅人都自自然然會用tvb做「標準」

係

滿大人，簡稱官話

北京話 係官話最標準口音

台仔明明有台語唔講，係要講普通話先安樂

如果樓主識分台灣同中華民國就自然會明

連登仔d質素

北咩撚野京話！
胡語就胡語啦！
即係契丹話！

是契丹人及滿洲人的語言！

咪撚戇鳩啦
連登仔真係不學無術

既然你學有所成，快啲講黎聽下啦

台語都係源自大陸架喎,係都講阿美語

唔止 阿美族，其他十幾個族都有自己土話！

問題係 , 依隻語言由清朝開始已經叫做"北京話"
點解又要叫走返轉頭叫"契丹話"先?
正如你冇乜理由再叫"韓國"做"高麗"一樣 ...

原住民自然各自有自己既語言
但即使係台灣生活漢人 , 都係講台語為主
但台灣之所以出現今日國語主導既局面
其實係因為國民黨遷台之後 , 實施既一系列殖民政策
就好似今日港共推普教中廢粵語咁
以前台灣細路係台灣d學校講台語要罰的

有分別

香港 同 香港特區政府既分別

中華民國有效管轄範圍包括：台、澎，金、馬，同一啲離島，台灣只係其中一個地區。以前去到台灣，見到中華民國台灣地區，嗰陣唔明，心諗仲有咩其他地區，唔通响大陸仲有據點？